TRUMP停金援WHO 中國外交部「嚴重關切」促美履行職責

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普在當地時間14日宣布，暫時中止對世界衛生組織（WHO）提供資金，川普批世衛沒有履行其基本職責，必須追究責任，該組織非常以中國為中心，導致無數人因此錯誤決定而喪生；中國外交部對此回應，稱中方「嚴重關切」，敦促美國切實履行自身的職責和義務，支持世衛。

綜合中國媒體報導，中國外交部今（15日）舉行例行記者會，對於美國總統川普宣布暫停資助世衛組織一事，外交部發言人趙立堅批評，中方對此事「嚴重關切」，稱世衛組織在應對全球公共衛生危機方面有著不可替代的作用，同時讚揚世衛秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus），在這次疫情發生以來，為推動國際抗疫合作發揮了中心協調作用，稱這獲得「國際社會普遍認可和高度讚譽」。

趙立堅批美國決定將削弱世衛組織的能力，中國會敦促美方切實履行自身的職責和義務，支持世衛組織領導國際抗疫行動，而「中方將一如既往支持世衛組織，為推動國際公共衛生事業、應對全球抗擊疫情發揮重要作用。」

美國是世衛組織最大的資金來源，2019年捐款超過4億美元，約佔WHO預算的15%。

關你春事咩？

我屌⋯⋯
依啲就有相

俾錢你等你做台戲？no la

做乜9干預美國內政

中國快d加大捐款
台面台底都可以做大佬

你比曬做大大大佬

外交部發言人趙立堅

呢條友真心on9又亂up

你代美國出錢囉

中國外交部對此回應，稱中方「嚴重關切」，敦促美國切實履行自身的職責和義務，支持世衛。

世界POPO?
BTW 乜世界性組織係一定要加入同科水? 望下台灣

搞大左

美帝比位你上仲唔感恩？

可能力架打比雜種，叫佢比返美國條數

請停止干涉美國內政

中國比埋美國條數囉，咁關心who

台灣沒有WTO 一樣抗疫超卓

俾錢WTO 不如俾CDC 自救

各國人 自救

WTO 中國揸旗 強大了 厲害了

幾時可以搵個似返個人嘅發言人？
日日見爽堅春就嚟想嘔

你大蟈勃起咪俾撚埋佢囉

別有用心 雙重標準

老撚奉科水嫁 戇鳩鳩

關佢乜事

中国都俾好多㗎
不過係捐去條力架同班奶共鬼佬嘅户口

美國都唔撚理佢
講出黎畀CHO班友聽only

關你咩事

蟈咁多人
一人一蚊都13億啦
唔係咁都俾唔起WHO呀嘛

洗左咁多錢滲透 個組織收左皮點算呀

你出晒明正言順做大佬 又贏
（如果你仲有美金）

你蟈咁強大 你俾曬囉

佢地識唔識字，知唔知咩叫越描越黑？

不過都係件好事，蠢出面！

人地捐唔捐關你閪事咩

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

支那仔學人幫譚狗收陀地

中國肯做有份分WHO呃返嚟嘅錢

咪係囉 一打開就見到佢個死人樣

又喺度干涉別國內政

美國內政事務
關中國咩事呀？

冇錢

竟然係支那開口

唔捐錢都唔撚得

加把口就更爽,今次無彎轉啦

關你支那國撚事

想知點樣促美履行職責核彈？

關你咩事
有關台灣的,就who 出黎講野
有關who的.就口交部出黎講野

條黑鬼落硬台啦
最後會發覺自己做左中共既condom

做咩干預人地內政呀!

主要成員國捐款（美元）佔比
美國2.37億24.8%
日本9260萬9.7%
中國7580萬7.9%
德國6110萬6.4%
法國5200萬5.4%

人哋唔泵水關你撚事啦

中共咁鍾意做強國，人地讓個一哥位俾佢，佢拿拿林科金做一哥喇。

嚴厲譴責中國干預美帝內政

咩*

比曬位中國入啦 比錢咪名正言順做大佬

蓋茨個左膠捐得仲多過日本呀，不過佢唔係國家冇寫入去。

擺到明話俾人知who係under支那
咁叻你貼返美國個啲錢上去囉
捐得少又要大大聲

開始個新既 無共狗份

中國是譚德塞最大的資金來源

香 港 國 寶 ： 許冠傑

美帝每年原來俾咁多錢who
而支那又咁緊張美國唔再俾錢落去
再加上who條奶共黑狗

都好撚肯定支那係who到有拎錢

強烈反對中方干涉美國內政

干涉別國內政

有無人可以解釋吓
點解堂堂「大」國
個個發言人個嘴臉同 電視劇啲小人 奸角 流氓
一樣樣 中國人唔羞恥？

關你撚事咩

平時就話人地干涉國家內政，宜家算唔算干涉美國內政啊

係都WHO出聲先啦
OH, sorry. 唔記得左WHO係你地隻狗

有無ching可以解釋下咩叫嚴重關切

關佢地撚事咩

敦促
咪扮美國大佬

越來越覺得支共集合左以前邪惡政權特點
但又無比聰明
瘋狂玩滲透間諜做假做謠
依家連生化武器都有埋

要做多D世界文宣

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

ok 咁遲D cut埋UN另組新組織加埋台灣入去 支那無份

唔撚捐都要你班蝗同意？

who有乜撚用，全球大爆發完先叫人戴口罩，執柒左佢啦

人地Cut funding 關你柒事咩

中國或成為贏家

洗咁多錢用咁多年滲透個組織
比美帝一野秒殺左

關你撚事咩支那

真係又一證明WHO under 中共，美國唔比錢又關佢事
又唔見其他成員出黎講

又干涉美國內政
彈開啦支那人，科水俾你老友啦

中国捐幾多%，同美國個數交換囉，咁多爹

咁咪你比埋佢個份囉
同你堆第三世界國家圍爐啦

捐咁多比一間隊返自己既機構

人地比唔比錢關你咩事？

關你撚事，干預人地國家內政

關你咩事？你咁有錢咁勁，咪比埋美國個份囉

出錢養中國便宜仔？

趙博好似講過中國雲南受惠緊who既支援，雲南有大量愛滋病人比who 治療緊，美國唔比錢可能會令病人冇得醫，或者中國要自己比錢醫

邵家臻議員為還押手足發起「和你做筆友」計劃

CLS
支那人：你美國ge錢就係你ge錢啦

即係話，係美國佬幫支那醫病囉
老實講，近代最幫助中國嘅就係美國
清末民初就贈醫施藥又興辦教育
仲有投資當地同埋幫低端人口就業
但支那人養唔熟，屈人帝國主義

其實中共d 手段不嬲係咁 要用你嘅錢嚟搞鳩你 類似事件香港都發生唔少

侵侵自已國內嘅錢點用
都要你理？

唔明點解冇其他政府用佢依句攻擊返佢

干預內政喎 傻閪

KNLS

唔比錢關你撚事 支那嚴重干涉別國內政

4億美金咁少就自己捐啦。。。咁未可以講野更大聲囉，仆街

比埋美國嗰部份

關你撚事？美國納稅人嘅錢嚟㗎喎？
又要過問你中國共產黨？

而家美帝係twitter 撚柒口交部都廢事
之前日日quote 口交部再用殘體撚

有冇人懷疑緊美國玩報大數為咗倒轉個政治嚟玩？睇新聞話近排連有疑似肺炎死都加埋入去，死咗就加，廢事驗

德國政府發言人塞伯特：德國確信世界衞生組織起到重要作用。

人地比唔比錢關佢乜事？

咁撚叻你比囉

中國生氣 就代表做對了

姓趙呢條柒頭終於浦頭

唔好干預別國內政

叫春同緊爽咪一9樣，無一個智商正常

俾個機會你做WHO金主大佬呀

唔好比我批中，香港會出呢四億

說三道四 干預人地內政

終於who 課金上打敗美帝，2%vs 0%

膠到Over咗

捐唔捐錢好錢都唔關佢事

你比埋佢𠴱份囉

啱喇

中共負你既責任
科水啦

點嚴重關切法？你俾埋佢個份？

左膠等中肺炎死撚咗佢啦
仲有Lady Gaga搞捐錢活動比維尼樂園組織

粗暴干涉別國內政？

關你撚事咩中国

請履行五十年不變

平時叫人唔好干預支國內政，咁而家又係度干預他國內政

履行職責就第一個清左支那呢粒世界毒瘤先

美國內政關支那撚事

eu 都出聲啦，trump 呢次柒出國際了

比你做大佬呀

收唔收人仔？ 要幾多？你開口就得，維尼一定印到俾你！不過收左找唔到街數咁解

岩啊 每年捐4億美金 做大佬

干預內政

啲大陸狗真係面目可憎

4億美金就唔係多
不過條氣唔撚順咪唔比囉

又想出少啲錢又想做大佬 傻撚左🤣

真心人地捐唔捐 關你7事咩屌

關你撚事

外交部發言人趙立堅批評，中方對此事「嚴重關切」
關閉中國 切走世衞？

屌喇媽, 關你柒事咩,
今撚鍾意咪俾撚埋佢囉

兩億俾返 CDC 好過

口交部有正常人？

好驚人地整第個唔受佢玩

說三道四干預美國內政

乜撚嘢叫暫時中止

樓主下次加返慎入會好啲

美國：人地捐4千萬就認做大佬 DLLM我捐開4億㗎 自己睇住啦

中國人=Nmslese

Nmsland口交部三大名將——堅爽春

on9，中國比埋果份錢米得，你咁強

你咁叻 捐埋佢咯

又想干涉別國內政

佢老母 人地唔交會費又關佢事
衰撚過D 3姑6婆

嗱嗱嗱今次仲唔斷正
都話左WHO未即係CCP代理人囉！
WHO收唔到水CCP即刻出聲追數喇

人地停你撚事咩
企開一二邊啦
垃圾支共

中國捐埋美國果筆咪得囉 世界第二大經濟體喎 怕咩

互相交換金額,雙WIN

WHO

人地內政關你咩事

中國應該比埋美國果份
開唔開心呀？中國你玩晒架啦

人地唔捐錢關你乜春野事呀八婆

屌又關你事

收皮啦支那人

America First!

人哋俾唔俾錢關你春事咩

多事

美國內政關你屁事咩

支那咪自己俾錢囉

美國:

美國做得 WHO 成員，就有責任俾錢。

所以美國應該直接退出 WHO

叫堅叫春叫爽

嚴重關切事件🙏🏻

仲要衝出黎 真係黑人問號

比個機會支那課金成為最大既金主啦

咁多嘢講 做乜9 真係咁支持who 咪俾埋美國個份 每年俾四億美金咯 得把口

想做世界大佬? 打吓飛機好喇

仆街喇！洗錢搭咗個台！

屌那媽美國另起爐灶！

仆街喇仆街喇！

D水倒咗落咸水海

你畀錢咪得囉
支那唔係好有錢咩

究竟係咪掉轉咗角色
鹹濕菜係中共發言人
濕鳩趙係世衛發言人？
世衛都未出聲就衝出黎

中國話我淨俾黑仔譚個人已經2億
條大數更係美國佬俾啦

佢叫我行東我就應該行西嘅作用？
定係幫你支那propaganda嘅作用

認真，咁樣衝出黎真係好核突

關你支那撚事咩
干預外國內政

嚴重關切究竟係咩中文

佢地係咪覺得係乜春字前面都加個嚴重望落去好型

關你撚事咩NMSL

蟈捐五億美金
美國捐五千萬

就咁打和啦super

錢已袋。

直頭要追究佢責任啦，唔係佢幫手隱瞞事實，其他地方都唔洗死咁多人，要查返佢收中國幾多錢

中共仲唔快d捐4億美金

呢鋪尾國佬咁樣衰，全世界都睇到佢嘅狼樣，而家俾全世界屌緊

干涉人地國家財政做乜鳩